---
title: "[#07] 了解更多的白钟直斗与玩音游的 Kuma"
description: 白钟直斗 / 叶琴玉 第二篇章 (总第七章)
date: 2021-09-21
tags: [叶琴玉, 白钟直斗, Kuma]
paragraph: { indent: 2.5 }
---

### -> 2XXX-XX-XX+1 15:30

又回来了呢。

这个对叶琴玉来说最熟悉的地方。

<br />

从印象空间回来的叶琴玉和白钟直斗现在正在叶琴玉的家里。

叶琴玉还在回味着之前在印象空间里的事情。

白钟直斗坐在一边，直截了当地问萌狼：“你是怎么知道佐仓双叶的事情的？还有，你和 Minoko 到底什么关系？以及……你怎么知道这个叫什么，印象空间的事情？”

叶琴玉同意回答这个问题，但她表示：“我只能用文字叙述我和 Minoko 的关系。”

<br />

Minoko 很早就在 #archlinux-cn 了，然后在两年前他和叶琴玉相遇了。

具体是怎么碰到 Minoko 的她自己其实也忘了。

不过后来的事情她也明白，Minoko 彻底把叶琴玉当做了他的知心朋友，而叶琴玉呢？也渐渐地对 Minoko 有点珍惜。她在 Minoko 的驱使下把 P5，P5R 和 P5S 都玩通关了，她还给 Minoko 直播 PDFT，她和 Minoko 甚至还发展了共同的爱好，至于是什么她也没说。

当初 Minoko 被迫离开 #archlinux-cn 时她也感到很伤心，但是没有办法，她也做不了什么。因为在 Minoko 的父母眼里，也许她不能被称为朋友。

除了这些，叶琴玉也把自己了解的一些 Minoko 的现状告诉了白钟直斗，这样就算回答了第一个问题。

但对于第二个问题她没说一句话，而是径直走到她的 PS4 前。

白钟直斗也跟了上去。

然后她把 PS4 的电源打开，启动游戏。她的想法就是借主机上的游戏介绍双叶那边的一些具体经历，以及让白钟直斗对目前她所处的现状有一些合理的猜测。

白钟直斗有点惊讶：“所以佐仓双叶是这个游戏里的角色？”

叶琴玉表示：“嗯，难道佐仓双叶没和你说吗？”

“啊，对啊。不过我还是有些不能相信，我和她竟不过只是一介游戏里的角色而已，我们明明过了那么真实的生活……”

“白钟直斗，我其实……可以理解你的心情。”

白钟直斗已经感到不可思议了。

“因为我其实在别的游戏里看到了和你一样的心情。”

至于是什么游戏，因为各种游戏本身的原因她并没有说。

总之，叶琴玉借着 P5R 里的 My Palace 这一鉴赏功能向白钟直斗从头到尾介绍了一番心之怪盗团的经历。

<br />

白钟直斗此时也有了自己的想法：

“这个佐仓双叶和我们好像呢，她也是在自己的内心世界里碰上了另一个自己，然后那个自己化为了人格面具呢。

“不过话说回来，当初我和心之怪盗团相遇的时候，我还以为他们的行动彬彬有礼，结果他们……他们是强盗团吧？一定是心之强盗团吧？？”

心之强盗团……

“白钟直斗，你可别这么贬低他们，还有……”

叶琴玉低声对白钟直斗说：“千万不要对他们说他们是心之强盗团，他们会不开心的。”

“……嗯。”

“还有，叶琴玉，怪盗团的人怎么个个都很惨？你这游戏叫《女神异闻录 5》，我觉得这应该叫「比惨异闻录 5」吧。”

比惨异闻录……

叶琴玉已经无力吐槽了。

所以说白钟直斗的关注点怎么会这么奇怪啊！

### -> 2XXX-XX-XX+1 16:00

“心之怪盗团真有意思，不但到处探索别人的内心，甚至还和 AI 少女与警察交手，然后警察也觉醒了……”

这是白钟直斗对叶琴玉谈到的怪盗团在 P5S 里的经历的想法。

“真是，比我想象的还厉害。我说……”

叶琴玉很好奇白钟直斗要说什么。

“……我可以成为心之怪盗吗？”

什么？她，她要成为心之怪盗？？这个无比唐突的想法让叶琴玉感到不可思议。

当叶琴玉询问白钟直斗时，她的解释是：“因为我对心之怪盗团的目标有着一种认同吧。对那些坏掉的人们改心，让他们变成一个更好的人，以便建议一个更加秩序化的世界也是我先前所期望的。”

……

听白钟直斗这么说，叶琴玉倒也想实现一下，但实际上，因为还不知道怎么联系双叶或者怪盗团的团长，叶琴玉只能比较敷衍地回答道：“这个……能不能实现我不知道，我看看吧。”

白钟直斗略有失望。

<br />

这时只听一声巨响。

好像是从客厅里传出来的。

二人前去看时，发现有只布偶趴在地上。

叶琴玉再仔细一看：这不是先前误入电视世界时遇到的那只 Kuma 吗？他来这里干什么？？

等到二人问 Kuma 的时候，他的回应是：“我觉得电视里太无聊，所以从电视里出来看看你们 Kuma。”

当 Kuma 看向叶琴玉时，Kuma 做出了一个惊人的举动：这个布偶装上的拉链突然自己拉开，当完全拉开后，头套掉落。

里面居然有个人！

叶琴玉被里面的纯美少年迷住了。

<br />

“所以……嗯……Kuma 你……？”

“我都说了要来看看你们的世界 Kuma。”

<br />

然而叶琴玉也没想过应该怎么给 Kuma 介绍这里的世界——因为这就是她自然地生活的世界，她已经想不出什么特别的不同了。

于是叶琴玉先把 Kuma 带到了她日常光顾的华卡音舞店，然后又打了一遍音游。

Kuma 被这从未见过的场景看得入迷，并提出自己也想打一场。

叶琴玉再度不知所措。她并不想把她自己的号借给 Kuma 玩，但是怎么办呢？Kuma 看起来也不像是有手机的样子。

白钟直斗提出了去找店长的提议。

只是，因为这个华卡音舞店采用的是全自动无人看管的系统，所以是否还会有店长也是个未知数。

这时三人看到一位工作人员。

“你好，我想问一下这里有没有店长？”

“嗯，有的，这边请。”

真的有店长啊！

<br />

等到三人来到店长面前时，店长居然马上认出了白钟直斗和 Kuma。

“你们……我好像在玩游戏的时候看到你们了。”

这句话让 Kuma 和白钟直斗感到有些不太自在。

“……我不认识他而他居然认识我……那，那这店长怎么认识我的？”

店长的话却让叶琴玉大吃一惊。

<br />

这个店长，在开这家华卡音舞店前，是一个游戏主播，而且不是一般的主播，是和直播平台签订了合同，任期内永远只能是这个特定平台的游戏主播，跑了要解约的。这期间他直播了有二十几个游戏吧，其中就包括 P4G，这是他直播生涯中最令他印象深刻的游戏。

“那，这个世界上是不是还有许多认识我的人？”

白钟直斗已经更不自在了。

“我想是的。

“然后呢，两年前我的合同到期了，于是我的游戏生涯差不多算是结束了。这时听说华卡音舞很火的于是就这么开了个店。这期间看其他人玩的时候我也有点蠢蠢欲动，于是也去开了个帐号玩了几局。结果呢，”

店长微微一笑。

“战绩特别差呢，果然这种跟节奏的游戏是完全不适合我的呢。”

这时店长好像想起了什么。

“对了，你们找我有什么事？”

叶琴玉说明了来意，表示 Kuma 想玩华卡音舞。

“这样啊……那，我把我的帐号给 Kuma 玩了。”

什……

“反正我也不会玩音游了。让 Kuma 继承我的音游梦想吧。”

### -> 2XXX-XX-XX+1 16:45

Kuma 就这么拿着店长的帐号玩了起来。

叶琴玉和白钟直斗观战后发现，Kuma 的玩法不逊色于叶琴玉，很快就达到了和叶琴玉同样的水平。

同步率 98%。

真的是，令人万万没有想到呢。

<br />

“这个游戏还很好玩的呢，我下次也要来呢。”

Kuma 像是打开了新世界的大门一样。

而叶琴玉呢？正在和店长商量要不要再用一部手机给 Kuma 开个新的帐号。

商量的结果是：要，名字就叫熊田，原因很简单——八十稻羽镇的居民就这么称呼他的。

<br />

现在叶琴玉又要带一个音游人（？）了。

---

白钟直斗 / 叶琴玉 第二篇章 (总第七章) 结束

**待续……**
